Ik bezocht Edinburgh bergpaadje ogen en geest; en toch die stad misschien interesse het meest ongelukkige wezen.
Clerval niet zo goed bevallen als Oxford, naar de oudheid van deze laatste stad was meer wil horen.
Maar de schoonheid en de regelmatigheid van de nieuwe stad van Edinburgh, de romantische kasteel en omstreken, de mooiste in de wereld, Arthur's Seat, Sint Bernard en de Pentland Hills, gecompenseerd voor de verandering en vervulden hem met vrolijkheid en bewondering.
Maar ik was ongeduldig om te komen tot de beëindiging van mijn reis.
We vertrokken Edinburgh in een week via Coupar, Sint-andries, en langs de oevers van de Tay, Perth, waar onze vriend ons hadden verwacht.
